<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deadlift | DEADLIFT.LT</title>
    <link>https://deadlift.lt/tag/deadlift/</link>
      <atom:link href="https://deadlift.lt/tag/deadlift/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>deadlift</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>2020 deadlift.lt ©</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://deadlift.lt/img/avatar.png</url>
      <title>deadlift</title>
      <link>https://deadlift.lt/tag/deadlift/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>[LT] Pusės tonos istorija</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/lt-puses-tonos-istorija/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/lt-puses-tonos-istorija/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kas yra pats kiečiausias deadlifteris pasaulyje? Sunku vienareikšmiškai atsakyti į šį klausimą - juk jėgos sporte yra tiek daug federacijų su savomis taisyklėmis ir skirtingomis svorio kategorijomis. O kur dar visas galiūnų sportas, kuriame nestandartinio sudėjimo žmonės keistose šio pratimo variacijose daro pakartojimus su daugiau svorio, nei kad buvo kada nors judinta trikovės varžybose. Ar kiečiausias tas, kuris gali tiesiog atkelti didžiausią svorį klasikinėje šio pratimo variacijoje? O gal kitas atletas, kurio deadliftinto svorio ir kūno svorio santykis yra didžiausias? Arba tas, kuris kelia gražiausiai, efektingiausiai?&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/500_ronnie.jpg&#34; width=&#34;50%;&#34;&gt; 
&lt;p&gt;Klausimų daugiau nei atsakymų, todėl pirmiausia reikėtų susitarti dėl vertinimo kriterijų. Šį kartą teks nuliūdinti atletiškumo ir atletizmo fanus - kiečiausias bus tas, kuris tiesiog pakelia daugiau. Iš standartinio aukščio. Neišsižergus tiek, jog pėdomis liestų svorius ant štangos. Jeigu turite pretenzijų dėl pastarojo komentaro, galite kreiptis 
&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/sumoischeating&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;čia&lt;/a&gt;. O mėgstantiems skaičiuoti sportininkų svorius miligramais, išvedinėti rezultato santykius, aiškinti apie svertus, iš karto galima pateikti atsakymą - kiečiausias deadlifteris yra 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=PSVqlh7ePb8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;šis bičas&lt;/a&gt; - sportininko deadlifto ir svorio santykis yra &lt;strong&gt;5.15&lt;/strong&gt; ir tikrai nepanašu, jog kas nors bent bandytų priartėti prie jo rezultato. Viena iš Lamar Gant sėkmės paslapčių - didelio laipsnio stuburo skoliozė arba kitaip - iškrypęs stuburas. Eilinis daktariūkštis, pamatęs jo stuburo rentgeno nuotrauką, būtų uždraudęs net prisiliesti prie štangos. Gerai, kad Lamaras nepaklausė ir ėmėsi liaudies medicinos - jis savo kondiciją išsigydė būtent deadliftais. O stuburo iškrypimas šiuo atžvilgiu jam tik padėjo, sutrumpindamas keliamos štangos distanciją.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taigi, pereikime prie didelių vyrų ir rimtų svorių. Geresniam konteksto supratimui pradėsime nuo šiek tiek istorijos - tų laikų, kuomet buvo galima ant dviejų rankos pirštų (na, galbūt reikėtų ir kelių žmonių kojos pirštų, jeigu leistume naudoti ir deadlifto-nardymo kostiumą) suskaičiuoti žmones, atkeliančius daugiau nei 400 kilogramų. Įdomus faktas, jog beveik visi iš jų buvo galiūnai - turėjome ir keletą Lietuvos atstovų, galėjusių pasikėsinti į šį svorį. Pirmasis realus deadlifto proveržis įvyko 2006 metais, kuomet galiūnas-powerlifteris 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Fj04VCdQiKk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Anddy Bolton perlipo simbolinį 1000 svarų barjerą&lt;/a&gt;. Tiesa, šį veiksmą jis atliko naudodamas specialų kostiumą (nors klasikinėje (teisingoje) deadlifto variacijoje jis ir neprideda kosminių kilogramų skaičiaus ant štangos, bet vis tiek rezultatas ne toks jau grynas - oficialiais duomenimis geriausias Andy bandymas yra 437.5 kg). Ilgą laiką jis buvo tituluojamas deadliftų karaliumi, kol vienas nuoširdus Islandas neparodė, kaip iš tiesų reikia kelti štangą. 2011 metais Benedikt Magnusson tiesiog užsidėjo diržą, kaip bulius pribėgo prie svorio ir 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=5M13EBl_jF0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;nušlavė deadlifto su ekipuote rekordą&lt;/a&gt;. Iškėlęs &lt;strong&gt;460.4&lt;/strong&gt; kilogramus sveriančią štangą, plačiai nusišypsojo, pasakė, jog jis geriausias ir be jokių dramų ramiai sau nuėjo - net veido spalva liko nepasikeitusi. Po 3 metų Benedikt Magnusson nežymiai pagerino savo rekordą 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cMBgZ9OYFlw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;pasiekęs 461 kg rezultatą&lt;/a&gt;, tačiau naudojo ir deadlifto kostiumą, ir stapsus.&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5M13EBl_jF0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;Vėliau gamta ilgą laiką gamta išliko balanse. Tiesa, galiūnai ir toliau sėkmingai stiprėjo ir pamažu artėjo prie šio svorio - dažniausiai prisirišę prie štangos raišteliais ir užtraukę štangą virš kelių lyg konvulsijų kamuodami užsiridendavo štangą iki pat viršaus. Iš naujosios kartos galiūnų statine jėga išsiskyrė vienas britas - paėmęs virš 100 kilogramų sveriančius hantelius 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lXJIPi-DWjI&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;(arba žmones)&lt;/a&gt;, nesunkiai juos spausdavo ant kampinio suoliuko, o atkėlimuose bei pritūpimuose 400 kilogramų jam buvo toli gražu ne riba, taip grėsmingai lipdamas Benediktui ant kulnų. Ir tai įvyko - 2015 metais, už pusmetrio stovint Terminatoriui, jis išjudino 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=w95Yi9HcQ7s&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;462 kilogramus iš vietos&lt;/a&gt; . Aišku, negalime sakyti, jog tai atliko tomis pačiomis sąlygomis, kaip Benny savo ledendiniame kėlime - iki pat pilvo jis buvo užsitempęs triko, o prie štangos prisirišęs 8-neto formos raišteliais. Jeigu reikėtų lyginti šį ir Benedink Magnusson bandymą, akivaizdu, jog pastarasis laimėtų šią vyriškumo dvikovą, juo labiau rekordas buvo pagerintas taip nežymiai. Tačiau Eddy buvo pačiame savo jėgų žydėjime, vis gerino rekordus ir galiausiai užsibrėžė ambicingą tikslą - būti pirmuoju žmogumi, kuris 500 kilogramų laikys savo rankose.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/500_giants.jpg&#34; width=&#34;70%;&#34;&gt; 
&lt;p&gt;Prasukame laiką iki 2017 metų - pasaulio atkėlimo čempionatas, rengiamas Giants Live galiūnų federacijos. Jame dalyvavo visas deadlifterių elitas: Eddie Hall, Benedikt Magnusson, Jerry Prichet (šitas amerikietis paslapčia pasiekė pastarųjų lygį - sunkus darbas atsipirko) bei daug kitų sportininkų. Taisyklės paprastos - galima naudoti visą įmanomą amuniciją, svarbu, kad kojos būtų padėtos siauriau už rankas. Antras mėginimas - 465 kilogramų. Visiems vyrams su šiuo svoriu neiškilo problemų. Kelioliką minučių jie visi buvo pasaulio rekordininkai. Kitas svoris - &lt;strong&gt;500&lt;/strong&gt; kilogramų. Į sceną įžengia Eddie: giliai kvėpuodamas prisiriša prie štangos, atlieka savo standartinę rutiną ir grifas jau virš kelių. Kojos pradeda kratytis (čia geras ženklas, kadangi keturgalviai dirba pagal paskirtį), po kelių akimirkų jis jau laiko svorį šalia lockout&amp;rsquo;o pozicijos. Lockout&amp;rsquo;as sunkus, galima dėl jo ginčytis, tačiau čia - galiūnų sportas: svarbiausia, kad kažkokiu būdu štanga atsirastų viršuje. Eddie palaiko štangą kelias sekundes, tuo parodydamas, jog svorį kontroliuoja, tuomet didingai nuleidžia štanga, bando atsirišti raištelius ir&amp;hellip; praranda sąmonę. Po kelių akimirkų atsigauna, visi sveikina čempioną, o tai užima daug laiko - Jerry ir Benediktas vis dar laukia savo eilės. Jie įeina į aikštelę tik vėliau - pirmasis Jerry Prichet. Štanga pradeda kilti, viskas atrodo kaip ir neblogai, bet staiga ją paleidžia ir 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=l-YNBZ3YqSY&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;susiima už dvigalvio šlaunies raumens&lt;/a&gt;. Tokia ilga pertrauka ne į naudą - greičiausiai įsiplėšė hamstring&amp;rsquo;ą. Vėliau ateina ir Benny eilė. Jis - tikras užsivedimo meistras, atrodo kiekvieną kartą prieš maksimumą 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RGbGZWbxeAU&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;šaukiasi senuosius vikingų dievus&lt;/a&gt;. Toks ir turi būti mėginimas kelti maksimumą - galvoje nėra varianto, jog gali nepavykti. Nors protas ir užsivedęs, kūnas jau spėjo atšalti - bandymas nesėkmingas. Galbūt tai ir ne pagrindinis faktorius, kodėl nepavyko, galbūt nebuvo pasiruošęs 500 kilogramų, o tik 499, galbūt kitos problemos kamavo šį sportininką. Yra kaip yra - Eddie deadliftų karalius. Praėjus šiek tie laiko parašys knygą, kaip iškelti 500, apie jį sukurs dokumentinį filmą, o jis pasakos, jog galėjo atkelti ir daugiau, jei nebūtų dehidratavęs, kaip pamiršo savo artimųjų vardus po rekordinio kėlimo, kaip per pasiruošimą tekdavo naktis leisti deguonies kameroje. Jis savo tikslą pasiekė - vieną kartą tapo stipriausiu žmogumi pasaulyje ir įėjo į istoriją kaip pirmasis sportininkas, pakėlęs pusę tonos. Po šių varžybų Eddie užbaigė savo profesionalaus galiūno karjerą.&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/T9Y4o_BqC0A?start=33&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;Prieš tai vykusias varžybas atpasakojau taip detaliai dėl to, jog daug kontraversijos sukėlė dar vieno islando noras pasikėsinti į pusę tonos. Šis galiūnas-aktorius-genetinis monstras, jau ilgą laiką griežė dantį ant Eddie ir jo rekordo. Ir iš tikrųjų - dabartiniame traumomis išretintame galiūnų elite Hafþór Júlíus Björnsson buvo kone vienintelis, pajėgus įveikti tokį svorį. Tiesa, verta paminėti 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pn1hrF-m67A&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;trikovininko Ivan Makarov mėginimą atkelti 501 kg&lt;/a&gt; - nice try, kaip sakoma. Taigi, pirmasis Kalno bandymas - 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=FTBaUKXMMfM&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Arnold Classic 2019&lt;/a&gt;. Tai buvo jau ketvirtoji rungtis sunkiausiose pasaulyje tituluojamose varžybose, be to ir štanga buvo nestandartinė - ji kur kas ilgesnė ir lankstesnė nei įprastas štangos grifas. Veiksmo pradžioje ji suteikia pranašumą atletui, tačiau svoriams pilnai atsiplėšus nuo žemės štanga darosi nestabili ir tampa panaši į vieną iš labiausiai nepasisekusių išradimų sporto istorijoje (Hurricane Bar), kuris savo absurdiškumu atsilieka turbūt tik nuo Shake-Weight. Gal ir gerai, jog Thor&amp;rsquo;as neatkėlė - šį turnyrą jis ir taip laimėjo, o deadlifto rekordas turėtų būti gerinamas su IPF jėgos trikovės arba bent jau deadliftui skirtu grifu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einame prie kito pasikėsinimo į pusės tonos rekordą. Anksčiau paminėtos detalės apie Edžio atkėlimą bus svarbios, kadangi Thorą kritikavo nuo pat paskelbimo apie norą pagerinti rekordą dienos, o vienas didžiausių kritikų buvo tas pats Eddie Hall. Ne dėl to, kad bandys, o dėl to, kaip bandys - sumanė čia pasigerinti rekordą savo gym&amp;rsquo;e, sau patogioje aplinkoje su neaišku kokiais svoriais. Pradžioje iš tiesų gali taip pasirodyti, tačiau įsigilinus į aplinkybes iš esmės jo bandymas nedaug skyrėsi nuo legendinio pusės tonos atkėlimo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Iš anksto buvo paskelbta rekordo gerinimo diena ir laikas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bandymą stebėjo pasaulinio lygio teisėjas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svoriai buvo pasverti prieš kėlimą ir/arba kalibruoti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Naudota identiška štanga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dalyviai(is) dalyvavo tik viename veiksme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pertraukos tarp priėjimų buvo palankios atletams&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/2kEC7X1FUIg?start=50&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;Deadlifto rekordas - pagerintas! Aišku, galime ginčytis dėl varžybų elemento - Eddie Hall&amp;rsquo;ą gyvai stebėjo 10 tūkstančių žmonių, o Thor&amp;rsquo;ą - tik keliolika. Tačiau tiesioginė atkėlimo transliacija vyko internetu, o turint galvoje didelę Game of Thrones serialo fanų bazę ir naujus geimingo draugus, rekordinis bandymas asmeniniame sporto klube žiūrovų skaičiumi gerokai aplenkė arenoje vykusį renginį. Be to, gan dažnas reiškinys, jog rekordai gerinami šou formatu, o ne vien rimtose varžybose tarp rungčių. Naivu tikėtis, jog kas nors pajėgtų atkelti 500 kilogramų po kelių sunkių galiūniškų rungčių - tik Thor&amp;rsquo;as vieną kartą pabandė, kas iš to gavosi – patys matėte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aš asmeniškai džiaugiuosi, jog deadlifto rekordas sugrįžo į Islandiją. Tačiau deadlifto karalius gali būti tik vienas. Kuomet Thoras atkels štangą plikomis rankomis ir be papildomų priemonių, šį titulą bus galima sąžiningai atiduoti jam. O dabar jis tik galiūniško deadlifto karalius (turint galvoje 
&lt;a href=&#34;https://barbend.com/thor-bjornsson-eddie-hall-boxing-match-date/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;artėjantį bokso renginį&lt;/a&gt;, panašu, jog jis gali prarasti ir šį laipsnį bei likti su atidaužyta galva).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Long live the King!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/500_king.png&#34; width=&#34;80%;&#34;&gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LT] Sugriebti ją ir nepaleisti</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/lt-sugriebti-ja-ir-nepaleisti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/lt-sugriebti-ja-ir-nepaleisti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne, čia ne romantiniai patarimai, kaip įnešti aistros į begęstančius santykius. Nors dramatizmo netrūksta ir šioje temoje. Per daug nuplyšusių bicepsų, kreivų laikysenų ir netgi pečių traumų. Viso to būtų galima nesunkiai išvengti, jei naudotume senus gerus štangistų triukus - hook grip arba strapsus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet apie viską - iš pradžių. Kokiu pagrindu imta štangą laikyti ne paprastu a.k.a underhand a.k.a nesupynuotu suėmimu? Fizika ir jėgos trūkumas pirštuose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natūralus žingsnis būtų paimti štangą rankomis, delnais iš skirtingų pusių, kad išvengtume jos išsiridenimo iš savo gniaužtų? Tačiau išsprendus vieną problemą, prisikuriame keletą naujų.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ant žmonių, vadinančių save treneriais, būna pikta ir šį kartą. Juk kokio velnio žmogų, kurio tikslas toli nėra atkelti trigubą savo svorį varžybose, mokoma kelti štangą persisukus? Įvairumo dėlei, gal ir prisitraukimus mokykime daryti apėmus skersinį kryžmai? Žinoma, tokie samprotavimai iš mano pusės gali atrodyti kiek demagogiški, bet nors aš ir kartas nuo karto dalyvauju jėgos trikovės varžybose, didžiąją laiko dalį atkėlimus darau suėmęs štangą simetriškai - prie mixed grip’o pereinu tik likums kelioms savaitėms iki šventinės dienos, kuomet vėl galiu užmiršti trikovę kuriam laikui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bendrai, egzistuoja mažiausiai trys vertos dėmesio alternatyvos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Idealiausias variantas - &lt;strong&gt;magnezija ir štangos suėmimas delnais į save&lt;/strong&gt;. Tokiu būdu ne tik būsite simetriškoje pozicijoje, bet ir stiprinsite savo suėmimą. Žinoma, kuomet svoriai perkopia 200 kilogramų ribą, šis suėmimas tampa problematiškas netgi pasaulinio lygio atletams. Tačiau taip nepamesite santykio su realybe ir netgi sugebėsite identifikuoti kitas problemas, pvz. centrinės nervų sistemos būseną. Iš pirmo žvilgsnio tai gali pasirodyti keistas teiginys, tačiau būtent suėmimo stiprumo sumažėjimas geriausiai apibūdina CNS nuovargį ir tai puikus indikatorius, jog reikia stabdyti su apkrovomis bei pasidaryti deload’o savaitę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hook grip&lt;/strong&gt; arba suėmimas užraktu, kaip pavadintų senesnės kartos žmonės. Nors naudojant šį būdą išmesti štangos iš rankų yra praktiškai neįmanoma, jis turi vieną didelį minusą - skausmą. Žvėriškas štangos suėmimas sukelia žvėrišką skausmą, perlipus 250 kilogramų ribą. Reikia mažiausiai mėnesio priprasti prie šio metodo, jau nekalbant apie nutirpusius nykščius po treniruotės keletai dienų. Iš kitos pusės, šis būdas nelabai padeda stiprinti suėmimą (stiprina tik toleranciją skausmui), todėl vis tiek reikėtų papildomų pratimų grip’ui (pvz. Farmer’s walk).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/hookgrip.jpg&#34; width=&#34;50%;&#34;&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Strapsai&lt;/strong&gt; arba raišteliai štangai laikyti. Prašau meskite į mane akmenį, jei nors kartą išgirdote šį lietuvišką ekvivalentą šnekamojoje kalboje. Tačiau ir jų yra skirtingų. Kada ir kokius naudoti?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Strapsai su kilpele&lt;/strong&gt;. Paprasčiausias variantas, norintiems patogumo. Tačiau jei jau nuplyšta, tai visada toje pačioje vietoje.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/straps.jpg&#34; width=&#34;30%;&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paprasta plokščia virvė&lt;/strong&gt;. Užsidėti sunkiau, tačiau keliant štangą jaučiamas oldschool vibe’as (juk viskas, kas gero buvo praeityje ir žmonija eina savidestrukcijos keliu, ar ne?). Nesu matęs nei vienų suplyšusių tokios formos strapsų.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/strapsold.jpg&#34; width=&#34;30%;&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8-neto formos strapsai&lt;/strong&gt;. Nors žmonija jau senokai planuoja kurti kolonijas Marse, šis išradimas yra sąlyginai naujas. Praktiškai jokios pridėtinės vertės treniruotėse jis nesukuria, nebent norima pasipuikuoti keliant sunkesnią štangą kelių sutaupytų amplitudės centimetrų sąskaita (taip, šiuo budu apvyniojant štangą, ji laikosi ties pirštų galiukais). Tik prisirišti prie štangos patogiau. Tiesa, tiek 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=T9Y4o_BqC0A&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;500kg&lt;/a&gt;, tiek 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2kEC7X1FUIg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;501kg&lt;/a&gt; &lt;em&gt;deadlifto&lt;/em&gt; rekordai buvo atlikti naudojant juos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/straps8.jpeg&#34; width=&#34;30%;&#34;&gt;
&lt;p&gt;Bet su papildoma įranga galima ir apsigauti. Niekada nenaudokite pirštinių štangos atkėlimams, netgi jei jos yra su integruotais dirželiais. Pirmoji problema, kad šią garderobo detalę reikės tinkamai priderinti prie aprangos. Kitu atveju šio aksesuaro nešiojomas nebetenka prasmės. Antroji - pirštinių nešiotojai yra tiesiog užprogramuoti būti silpni. Ar matėte nors vieną dėmesio vertą kėlimą, atliktą su pirštinėmis? Aš - ne, ir turbūt ne be reikalo. Papildomos medžiagos, skiriančios du objektus, Jūs greičiausiai norėsite saugaus sekso atveju, bet ne keliant savo deadlift’o maksimumą.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/gloves.jpg&#34; width=&#34;50%;&#34;&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LT] Starto pozicija mirusiųjų atkėlime</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/lt-starto-pozicija-mirusiuju-atkelime/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/lt-starto-pozicija-mirusiuju-atkelime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nors deadlift‘as, pasak legendos, kilo iš žuvusių karių palaikų surinkimo, jo efektas gyviesiems yra priešingas. Deadlift’as gydo. Deadlift’as moko. Deadlift’as stiprina. Labai džiugu, jog žmonės išgyveno krizės laikotarpį, kuomet galvojo, jog pakelti daiktą nuo žemės yra pavojinga ir pagaliau pradėjo išlipti iš treniruoklių, kurių konstrukcija labiau primena kankinimo įrankius, naudotus viduramžiuose, o efektyvumas – pirmąją Turingo mašiną, lyginant su išmaniuoju telefonu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norint saugiai atlikti šį pratimą jau nebeužtenka prigulti į minkštą treniruoklio krėslą bei judinti įrenginio svirtis vienintele įmanoma trajektorija vienmatėje erdvėje. Todėl logiškas žingsnis būtų pasikviesti į pagalbą specialistą, kuris padėtų įveikti iškilusius sunkumus. Ir būtent čia dažnai susiduriame su problema. Kad ir kaip būtų liūdna, vis dar egzistuoja tokių treneriukų, kurie vietoj štangos atkėlimo moko daryti kažką panašaus į pritūpimą su štanga rankose (arba daikto, esančio gerokai priekyje, kėlimą labai keista maniera). Tokie veikėjai dažniausiai demonstruoja techniką su nykstamai mažu svoriu, taip visiškai prarasdami gravitacijos pojūtį ir santykį su realybe. Dažnas jų atsakymas būna: „Aš ne trikovininkas, man daug svorio nereikia”. Jų manymu geriau kartoti šį keistą judesį tol, kol jis įsirašys į smegenis, kas kilnojant daiktus kasdienybėje anksčiau ar vėliau prives prie suskaudusios nugaros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pradėkime technikos analizę nuo starto pozicijos. Todėl, nes netinkamai inicijavus šį judesį, užbaigti jo taisyklingai tiesiog neįmanoma ir visi kiti patarimai tuomet nebetenka prasmės – juk koks skirtumas, koks tavo pėdų išsukimo kampas arba stovėsenos plotis, jei tavo startinė pozicija panašesnė į besituštinančio šuns arba „gopniko” su sąnarių reumatu – galutinis rezultatas šūdinas. Žinoma, profesionaliame lygyje atsiranda nemažai kontraversijos dėl startinės pozicijos pasirinkimo ir pasiruošimo kelti. Taip atsitinka dėl skirtingo sudėjimo žmonių, galūnių ilgių, galiausiai – raumenyno (dis)balanso. Tačiau tiek eiliniam Jonui, tiek virš 400 kg sveriančią štangą sugebančiam atkelti galiūnui egzistuoja tie patys, universalūs principai. Kuriuos, beje, galima pateikti ir visiems žmonėms suprantama kalba.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Štanga į viršų turi kilti tiesiai aukštyn&lt;/strong&gt;. Šiuo būdu pasiekiama trumpiausia kėlimo trajektorija ir atliekama mažiausiai darbo (darbas juk yra jėgos ir atstumo sandauga!). Taip, egzistuoja išimčių: pavyzdžiui, atletai, turintys stiprius šlaunies keturgalvius raumenis (lyginant su užpakalinių raumenų grandine) ir norėdami išnaudoti jų pranašumą, pasistato stangą šiek tiek (!) priekyje idealios lygiuotės ir įtupia šiek tiek (!) giliau. Bet čia kalbame tik apie pranašumą varžybose esant tam tikram kūno tipui – daugumai mūsų nėra jokio poreikio varijuoti minėtais parametrais. Jei šiuo klausimu norite detalesnės argumentacijos, kviečiame atsiversti skyrių apie deadlift‘ą žemiau nurodytoje literatūroje. O jeigu ir tai Jūsų neįtikino – tiesiog pažiūrėkite į žaizdomis nuklotas stiprių deadlifter‘ių kojas – taip, tie keli milimetrai gali nuspręsti, ar užsidegs raudona, ar žalia švieselė varžybose.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Štangos atkėlimas nėra pritūpimas laikant svorį rankose&lt;/strong&gt;. Nors atrodytų, jog kaip ir pritūpimo su štanga atveju, tiesiog stumiame žemę ir ištiesiname klubus, idant pakeltume svorį, šių veiksmų mechanika ženkliai skiriasi. Visų pirma dėl to, jog štangos atkėlime svorio centras yra labiau paslinktas į priekį. Jei Jums atrodo, jog giliau įtūpę stipriau įjungsite kojas, ir čia galime nuliūdinti – keturgalvis šlaunies raumuo stipriausioje pozicijoje atsiduria būtent ties ketvirčiu pilno pritūpimo. Jei netikite, tiesiog užeikite į eilinį sporto klubą ir kurį laiką pastovėkite prie pritūpimų stovo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Taip pat tai &lt;strong&gt;nėra vien apatinės nugaros pratimas&lt;/strong&gt;, kuomet ant savo stuburo lyg ant krano pakabiname svorį priešais save – taisyklingai atliekant, dirba ne tik apatinė nugaros dalis, bet ir trapecija, nugaros platieji raumenys, (ypač) sėdmenys, šlaunų raumenys, blauzdos. Tai, jog veiksmas panašesnis į „stūmimą“ kojomis, o ne „trauką“ ilgainiui paaiškėja kiekvienam rimčiau sportu užsiiminėjančiam žmogui. Šis „atradimas“ nutiko net ir Kelly Starrett – viena lemtinga treniruotė, kurioje visą valandą atlikinėjo atkėlimus su beveik 200 kilogramų, tiesiog pakeitė žmogaus gyvenimą.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;O mirtis šio pratimo pavadinime, ko gero, atsirado dėl vertėjo neatliktų namų darbų: nepakankamo įsigilinimo į  žodžio „dead” grožį ir įvairiapusiškumą anglų kalboje. Tai suformavo šį baisų žodžių kratinį, kuris daugeliui asocijuojasi arba su gyvenimo saulėlydžiu, arba nugaros traumomis („ačiū” žmonėms, kurie bandydami atlikti šį pratimą nepervargo mokydamiesi technikos ir su visomis to pasekmėmis toliau skleidžia mitus apie šio pratimo kenksmingumą).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taigi, įgyvendinę šiuos kelis, atrodytų, trivialius dalykus, dramatiškai pagerinsite atkėlimų techniką ir sumažinsite nugarai tenkantį krūvį. Pradžią turime. Stay tuned&amp;hellip; arba likite prisiderinę, kaip išverstų mirties traukos termino autorius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linksmas video - viršuje :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naudinga literatūra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mark Rippetoe, 2011. Starting strength: Basic Barbell Training, 3rd edition.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kelly Starrett, 2015. Becoming a Supple Leopard 2nd Edition: The Ultimate Guide to Resolving Pain, Preventing Injury, and Optimizing Athletic Performance.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LT] Kodėl deadlift.lt?</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/kodel-deadlift-lt/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/kodel-deadlift-lt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“There is no reason to be alive if you can&amp;rsquo;t do deadlift”&lt;/strong&gt; - tarė Jón Páll Sigmarsson, 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ZWUcHKAj_tc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;atkėlęs du didžiulius vėžimo ratus, laikydamas juos už keturkampio formos ašies to meto galiūnų pirmenybėse&lt;/a&gt;. Tiesa, ne ką ten patraukė, o atsistojo iš ketvirtinio pritūpimo pozicijos. Ne kiek laikydamasis, kiek prisirišęs. Ne tokį jau ir solidų atstumą. Ir ne taip jau lengvai pavyko išleisti žodžius iš burnos. Bet šio 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=I1Hx7GZByxk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;į eskimą panašaus vikingo&lt;/a&gt; sugebėjimas vienu sakiniu paaiškinti bendro fizinio pasirengimo esmę, laikant 455 kilogramus rankose, tikrai vertas didžiulės pagarbos.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/deadliftpal.png&#34; width=&#34;50%;&#34;&gt;
&lt;p&gt;Iš esmės toks ir bus šis blogas - nestruktūruotas, vietomis nusileidžiantis iki tik man įdomių detalių, nenorminė leksika, persunkta anglišku treniravimo ir IT žargonu, su velniškai ilgais sakiniais, kuriuose yra be galo daug būdų aplinkybių, išskirtų kableliais, kaip kad ir šis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl deadliftas?&lt;/strong&gt; Nes jei reikėtų pasirinkti vieną pratimą, geriausiai apsprendžiantį viso kūno pajėgumą, tai būtų šis veiksmas. Aišku Kaz’as turbūt švelniai ir politkorektiškai paprieštarautų minėtam teiginiui, tačiau jo favorite - 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jyKYWqu8DOk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rąsto kėlime&lt;/a&gt; - limituojantis faktorius vis tik liks pečiai ir tricepsas. O deadlifte - visas &lt;em&gt;posterior chainas&lt;/em&gt;, kuris, savo ruožtu, ne tik užima didesnį raumenų plotą kūne procentaliai, bet ir turi didesnį &lt;em&gt;carryoverį&lt;/em&gt; į kitas rungtis/pratimus/gyvenimiškas situacijas/instagramo laikus. Jeigu reikėtų pasirinkti vieną pratimą, norint sustiprėti, juo irgi būtų deadlift&amp;rsquo;as. Taigi, plėtojant pastarąją metaforą, šiame bloge rašysiu apie paprastus sprendimus spręsti gyvenimiškiems uždaviniams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl man reikalingas blogas?&lt;/strong&gt; Noriu išbandyti 
&lt;a href=&#34;https://bookdown.org/yihui/blogdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blogdown&lt;/a&gt; paketą su R. O jeigu rimtai - tiesiog ieškojau vietos, kurioje galėčiau padėti savo sąmonės srautą, avantiūras ir keistus dalykus, kuriuos darau laisvu laiku, &lt;em&gt;nefloodinant&lt;/em&gt; bendro srauto socialiniuose tinkluose, nes ir taip nuo daugelio žmonių saviraiškos jau galima vemti. Taip pat keli draugai karts nuo karto užklausdavo, kodėl blogo nerašau (žinau, jog skamba panašiai į personalo atrankos specialistą, kuris nutarė pasidalinti patarimais apie CV, nes jo klausia nežmoniškas srautas įsivaizduojamų žmonių). Iki šiol laikiausi nuomonės kaip ir vienas mano pažįstamas profesorius: paklaustas, kodėl nerašo blogo, juk tiek daug naudingos informacijos turi sukaupęs, atsakė - &amp;ldquo;O kam? Aš darbo neieškau&amp;rdquo;. Natūralu, jog žmogaus nuomonė gali keistis bėgant laikui. Bet aš darbo irgi neieškau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iš pradžių mąsčiau rašyti tik apie sportą (juk deadlift.lt!), tačiau nusprendžiau viską sukišti po vienu stogu - IT, programavimą, jėgos sportą, netgi žaidimus, neuždarant savęs į didelius rėmus. Kas norės atsirinks pagal tagus, paveiksliukus ir aprašymus, o kitiems - ačiū už dėmesį ir geros dienos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
