<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sports | DEADLIFT.LT</title>
    <link>https://deadlift.lt/tag/sports/</link>
      <atom:link href="https://deadlift.lt/tag/sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>sports</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>2020 deadlift.lt ©</copyright><lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://deadlift.lt/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>sports</title>
      <link>https://deadlift.lt/tag/sports/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>[LT] Sugriebti ją ir nepaleisti</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/lt-sugriebti-ja-ir-nepaleisti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/lt-sugriebti-ja-ir-nepaleisti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne, čia ne romantiniai patarimai, kaip įnešti aistros į begęstančius santykius. Nors dramatizmo netrūksta ir šioje temoje. Per daug nuplyšusių bicepsų, kreivų laikysenų ir netgi pečių traumų. Viso to būtų galima nesunkiai išvengti, jei naudotume senus gerus štangistų triukus - hook grip arba strapsus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet apie viską - iš pradžių. Kokiu pagrindu imta štangą laikyti ne paprastu a.k.a underhand a.k.a nesupynuotu suėmimu? Fizika ir jėgos trūkumas pirštuose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natūralus žingsnis būtų paimti štangą rankomis, delnais iš skirtingų pusių, kad išvengtume jos išsiridenimo iš savo gniaužtų? Tačiau išsprendus vieną problemą, prisikuriame keletą naujų.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ant žmonių, vadinančių save treneriais, būna pikta ir šį kartą. Juk kokio velnio žmogų, kurio tikslas toli nėra atkelti trigubą savo svorį varžybose, mokoma kelti štangą persisukus? Įvairumo dėlei, gal ir prisitraukimus mokykime daryti apėmus skersinį kryžmai? Žinoma, tokie samprotavimai iš mano pusės gali atrodyti kiek demagogiški, bet nors aš kartas nuo karto dalyvauju trikovės varžybose, didžiąją laiko dalį atkėlimus darau suėmęs štangą simetriškai - prie mixed grip’o pereinu tik likums kelioms savaitėms iki šventinės dienos, kuomet vėl galiu užmiršti trikovę kuriam laikui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bendrai, egzistuoja mažiausiai trys vertos dėmesio alternatyvos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Idealiausias variantas - &lt;strong&gt;magnezija ir štangos suėmimas delnais į save&lt;/strong&gt;. Tokiu būdu ne tik būsite simetriškoje pozicijoje, bet ir stiprinsite savo suėmimą. Žinoma, kuomet svoriai perkopia 200 kilogramų ribą, šis suėmimas tampa problematiškas netgi pasaulinio lygio atletams. Tačiau taip nepamesite santykio su realybe ir netgi sugebėsite identifikuoti kitas problemas, pvz. centrinės nervų sistemos būseną. Iš pirmo žvilgsnio tai gali pasirodyti keistas teiginys, tačiau būtent suėmimo stiprumo sumažėjimas geriausiai apibūdina CNS nuovargį ir tai puikus indikatorius, jog reikia stabdyti su apkrovomis bei pasidaryti deload’o savaitę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hook grip&lt;/strong&gt; arba suėmimas užraktu, kaip pavadintų senesnės kartos žmonės. Nors naudojant šį būdą išmesti štangos iš rankų yra praktiškai neįmanoma, jis turi vieną didelį minusą - skausmą. Žvėriškas štangos suėmimas sukelia žvėrišką skausmą, perlipus 250 kilogramų ribą. Reikia mažiausiai mėnesio priprasti prie šio metodo, jau nekalbant apie nutirpusius nykščius po treniruotės keletai dienų. Iš kitos pusės, šis būdas nelabai padeda stiprinti suėmimą (stiprina tik toleranciją skausmui), todėl vis tiek reikėtų papildomų pratimų grip’ui (pvz. Farmer’s walk).
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/hookgrip.jpg&#34; alt=&#34;Hook grip&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Strapsai&lt;/strong&gt; arba raišteliai štangai laikyti. Prašau meskite į mane akmenį, jei nors kartą išgirdote šį lietuvišką ekvivalentą šnekamojoje kalboje. Tačiau ir jų yra skirtingų. Kada ir kokius naudoti?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Strapsai su kilpele&lt;/strong&gt;. Paprasčiausias variantas, norintiems patogumo.
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/straps.jpg&#34; alt=&#34;straps&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paprasta plokščia virvė&lt;/strong&gt;. Užsidėti sunkiau, tačiau keliant štangą jaučiamas oldschool vibe’as (juk viskas, kas gero buvo praeityje ir žmonija eina savidestrukcijos keliu, ar ne?).
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/strapsold.jpg&#34; alt=&#34;straps&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;8&amp;rdquo; formos strapsai&lt;/strong&gt;. Nors žmonija jau senokai planuoja kurti kolonijas Marse, šis “išradimas” yra sąlyginai naujas. Praktiškai jokios pridėtinės vertės jis nesukuria, nebent norima pasipuikuoti keliant sunkesnią štangą kelių sutaupytų amplitudės centimetrų sąskaitą (taip, šiuo budu apvyniojant štangą, ji laikosi ties pirštų galiukais). Tik prisirišti prie štangos patogiau.
&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/straps8.jpeg&#34; alt=&#34;straps&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bet su papildoma įranga galima ir apsigauti. Niekada nenaudokite pirštinių štangos atkėlimams, netgi jei jos yra su integruotais dirželiais. Pirmoji problema, kad šią garderobo detalę reikės tinkamai priderinti prie aprangos. Kitu atveju šio aksesuaro nešiojomas nebetenka prasmės. Antroji - pirštinių nešiotojai yra tiesiog užprogramuoti būti silpni. Ar matėte nors vieną dėmesio vertą kėlimą, atliktą su pirštinėmis? Aš - ne, ir turbūt ne be reikalo. Papildomos medžiagos, skiriančios du objektus, Jūs greičiausiai norėsite saugaus sekso atveju, bet ne keliant savo deadlift’o maksimumą.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/gloves.jpg&#34; alt=&#34;straps&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lithuania&#39;s Strongest Man</title>
      <link>https://deadlift.lt/project/strongman/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/project/strongman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During my stronman times I manage to qualify into Lithuania&amp;rsquo;s Strongest Man Finals two times. Some of the personal records I managed to do during that journey:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BjltC9IHWS_/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;150kg log press&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BQ-mIq-DInd/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;160kg farmers walk each hand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BFRvjxOtBE2/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;300kg axle deadlift&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BjnPtAyn75V/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;140kg stone lift&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BkuGkxoHE07/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10x car deadlift&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LT] Starto pozicija mirusiųjų atkėlime</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/lt-starto-pozicija-mirusiuju-atkelime/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/lt-starto-pozicija-mirusiuju-atkelime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nors deadlift‘as, pasak legendos, kilo iš žuvusių karių palaikų surinkimo, jo efektas gyviesiems yra priešingas. Deadlift’as gydo. Deadlift’as moko. Deadlift’as stiprina. Labai džiugu, jog žmonės išgyveno krizės laikotarpį, kuomet galvojo, jog pakelti daiktą nuo žemės yra pavojinga ir pagaliau pradėjo išlipti iš treniruoklių, kurių konstrukcija labiau primena kankinimo įrankius, naudotus viduramžiuose, o efektyvumas – pirmąją Turingo mašiną, lyginant su išmaniuoju telefonu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norint saugiai atlikti šį pratimą jau nebeužtenka prigulti į minkštą treniruoklio krėslą bei judinti įrenginio svirtis vienintele įmanoma trajektorija vienmatėje erdvėje. Todėl logiškas žingsnis būtų pasikviesti į pagalbą specialistą, kuris padėtų įveikti iškilusius sunkumus. Ir būtent čia dažnai susiduriame su problema. Kad ir kaip būtų liūdna, vis dar egzistuoja tokių treneriukų, kurie vietoj štangos atkėlimo moko daryti kažką panašaus į pritūpimą su štanga rankose (arba daikto, esančio gerokai priekyje, kėlimą labai keista maniera). Tokie veikėjai dažniausiai demonstruoja techniką su nykstamai mažu svoriu, taip visiškai prarasdami gravitacijos pojūtį ir santykį su realybe. Dažnas jų atsakymas būna: „Aš ne trikovininkas, man daug svorio nereikia”. Jų manymu geriau kartoti šį keistą judesį tol, kol jis įsirašys į smegenis, kas kilnojant daiktus kasdienybėje anksčiau ar vėliau prives prie suskaudusios nugaros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pradėkime technikos analizę nuo starto pozicijos. Todėl, nes netinkamai inicijavus šį judesį, užbaigti jo taisyklingai tiesiog neįmanoma ir visi kiti patarimai tuomet nebetenka prasmės – juk koks skirtumas, koks tavo pėdų išsukimo kampas arba stovėsenos plotis, jei tavo startinė pozicija panašesnė į besituštinančio šuns arba „gopniko” su sąnarių reumatu – galutinis rezultatas šūdinas. Žinoma, profesionaliame lygyje atsiranda nemažai kontraversijos dėl startinės pozicijos pasirinkimo ir pasiruošimo kelti. Taip atsitinka dėl skirtingo sudėjimo žmonių, galūnių ilgių, galiausiai – raumenyno (dis)balanso. Tačiau tiek eiliniam Jonui, tiek virš 400 kg sveriančią štangą sugebančiam atkelti galiūnui egzistuoja tie patys, universalūs principai. Kuriuos, beje, galima pateikti ir visiems žmonėms suprantama kalba.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Štanga į viršų turi kilti tiesiai aukštyn&lt;/strong&gt;. Šiuo būdu pasiekiama trumpiausia kėlimo trajektorija ir atliekama mažiausiai darbo (darbas juk yra jėgos ir atstumo sandauga!). Taip, egzistuoja išimčių: pavyzdžiui, atletai, turintys stiprius šlaunies keturgalvius raumenis (lyginant su užpakalinių raumenų grandine) ir norėdami išnaudoti jų pranašumą, pasistato stangą šiek tiek (!) priekyje idealios lygiuotės ir įtupia šiek tiek (!) giliau. Bet čia kalbame tik apie pranašumą varžybose esant tam tikram kūno tipui – daugumai mūsų nėra jokio poreikio varijuoti minėtais parametrais. Jei šiuo klausimu norite detalesnės argumentacijos, kviečiame atsiversti skyrių apie deadlift‘ą žemiau nurodytoje literatūroje. O jeigu ir tai Jūsų neįtikino – tiesiog pažiūrėkite į žaizdomis nuklotas stiprių deadlifter‘ių kojas – taip, tie keli milimetrai gali nuspręsti, ar užsidegs raudona, ar žalia švieselė varžybose.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Štangos atkėlimas nėra pritūpimas laikant svorį rankose&lt;/strong&gt;. Nors atrodytų, jog kaip ir pritūpimo su štanga atveju, tiesiog stumiame žemę ir ištiesiname klubus, idant pakeltume svorį, šių veiksmų mechanika ženkliai skiriasi. Visų pirma dėl to, jog štangos atkėlime svorio centras yra labiau paslinktas į priekį. Jei Jums atrodo, jog giliau įtūpę stipriau įjungsite kojas, ir čia galime nuliūdinti – keturgalvis šlaunies raumuo stipriausioje pozicijoje atsiduria būtent ties ketvirčiu pilno pritūpimo. Jei netikite, tiesiog užeikite į eilinį sporto klubą ir kurį laiką pastovėkite prie pritūpimų stovo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Taip pat tai &lt;strong&gt;nėra vien apatinės nugaros pratimas&lt;/strong&gt;, kuomet ant savo stuburo lyg ant krano pakabiname svorį priešais save – taisyklingai atliekant, dirba ne tik apatinė nugaros dalis, bet ir trapecija, nugaros platieji raumenys, (ypač) sėdmenys, šlaunų raumenys, blauzdos. Tai, jog veiksmas panašesnis į „stūmimą“ kojomis, o ne „trauką“ ilgainiui paaiškėja kiekvienam rimčiau sportu užsiiminėjančiam žmogui. Šis „atradimas“ nutiko net ir Kelly Starrett – viena lemtinga treniruotė, kurioje visą valandą atlikinėjo atkėlimus su beveik 200 kilogramų, tiesiog pakeitė žmogaus gyvenimą.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;O mirtis šio pratimo pavadinime, ko gero, atsirado dėl vertėjo neatliktų namų darbų: nepakankamo įsigilinimo į  žodžio „dead” grožį ir įvairiapusiškumą anglų kalboje. Tai suformavo šį baisų žodžių kratinį, kuris daugeliui asocijuojasi arba su gyvenimo saulėlydžiu, arba nugaros traumomis („ačiū” žmonėms, kurie bandydami atlikti šį pratimą nepervargo mokydamiesi technikos ir su visomis to pasekmėmis toliau skleidžia mitus apie šio pratimo kenksmingumą).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taigi, įgyvendinę šiuos kelis, atrodytų, trivialius dalykus, dramatiškai pagerinsite atkėlimų techniką ir sumažinsite nugarai tenkantį krūvį. Pradžią turime. Stay tuned&amp;hellip; arba likite prisiderinę, kaip išverstų mirties traukos termino autorius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linksmas video - viršuje :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naudinga literatūra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mark Rippetoe, 2011. Starting strength: Basic Barbell Training, 3rd edition.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kelly Starrett, 2015. Becoming a Supple Leopard 2nd Edition: The Ultimate Guide to Resolving Pain, Preventing Injury, and Optimizing Athletic Performance.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LT] Kodėl deadlift.lt?</title>
      <link>https://deadlift.lt/post/kodel-deadlift-lt/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/post/kodel-deadlift-lt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“There is no reason to be alive if you can&amp;rsquo;t do deadlift”&lt;/strong&gt; - tarė Jón Páll Sigmarsson, 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ZWUcHKAj_tc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;atkėlęs du didžiulius vėžimo ratus, laikydamas juos už keturkampio formos ašies WSM pirmenybėse&lt;/a&gt;. Tiesa, ne ką ten patraukė, o atsistojo iš ketvirtinio pritūpimo pozicijos. Ne kiek laikydamasis, kiek prisirišęs. Ne tokį jau ir solidų atstumą. Ir ne taip jau lengvai pavyko išleisti žodžius iš burnos. Bet sugebėjimas, laikant 455 kilogramus rankose vienose svarbiausių sezono varžybų (kuriose, beje, šis į eskimą panašus vikingas 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=I1Hx7GZByxk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;(eskimas čia jau kita istorija)&lt;/a&gt;), monologu išberti vieną iš didžiųjų fizinio pasirengimo teorijos tiesų suprantama šnekamąja kalba tikrai vertas besąlygiškos pagarbos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://deadlift.lt/img/deadliftpal.png&#34; alt=&#34;Jón Páll Sigmarsson&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iš esmės toks ir šis blogas - nestruktūruotas, vietomis nusileidžiantis iki tik man įdomių detalių, nenorminė leksika, persunkta anglišku treniravimo ir IT žargonu, su velniškai ilgais sakiniais, kuriuose yra be galo daug būdų aplinkybių, išskirtų kableliais, kaip kad ir šis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl deadliftas?&lt;/strong&gt; Nes jei reikėtų pasirinkti vieną pratimą, geriausiai apsprendžiantį viso kūno pajėgumą, juo būtų deadliftas. Aišku Kaz’as turbūt švelniai ir politkorektiškai paprieštarautų šiam teiginiui, tačiau jo favorite - 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jyKYWqu8DOk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rąsto kėlime&lt;/a&gt; - limituojantis faktorius vis tik liks pečiai ir tricepsas. O deadlifte - visas posterior chainas (primityviai sakant - hamstringai (ir hamstringai yra ne vien kojos dvigalviai - čia dar vienas dalykas lost in translation kaip ir deadlift) + sėdmenys ir nugaros apačia), kuris savo ruožtu yra ne tik užima didesnį raumenų plotą kūne procentaliai, lyginant su raumenimis, reikalingais spausti svorį virš galvos (sąmoningai neskaičiuojame stabilizatorių, nes tuomet deadlifte apkrovimas būtų beveik 100%), bet ir turi didesnį carryoverį į kitas rungtis/pratimus/gyvenimiškas situacijas/instagramo laikus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl man reikalingas blogas?&lt;/strong&gt; Noriu išbandyti 
&lt;a href=&#34;https://bookdown.org/yihui/blogdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blogdown&lt;/a&gt; paketą su R. O jei rimtai - tiesiog noriu vietos, kurioje galėčiau padėti savo sąmonės srautą, avantiūras ir keistus dalykus, kuriuos darau laisvu laiku, nefloodinant bendro srauto socialiniuose tinkluose, nes ir taip nuo daugelio saviraiškos jau galima vemti. Taip pat keli draugai karts nuo karto užklausdavo, kodėl blogo nerašau. Iki šiol laikiausi nuomonės kaip ir vienas mano pažįstamas profesorius. Užklaustas, kodėl nerašo blogo, juk tiek daug naudingos informacijos turi sukaupęs, atsakė - &amp;ldquo;O kam? Aš naujo darbo neieškau&amp;rdquo;. Natūralu, jog žmogaus nuomonė gali keistis, bet aš darbo vis tiek neieškau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iš pradžių galvojau rašyti tik apie sportą (juk deadlift.lt!), tačiau nusprendžiau viską sukišti po vienu stogu - IT, programavimą, jėgos sportą, netgi žaidimus. Kas norės atsirinks pagal tagus, o kitiems - ačiū už dėmesį.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strength Clash 2018</title>
      <link>https://deadlift.lt/project/strengthclash/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/project/strengthclash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In this project I helped to organize an unusual strength competition for the 5th birthday of Urban Gym. Events were following:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualification (timecap 5min)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;15x Squat 120kg/50kg (men/women)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Row 500 m.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quarterfinals (timecap 5 min)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10x Pullup 24kg/bodyweight&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20x Dumbell Ground to overhead 40kg/15kg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Semifinals&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Farmers walk 10 meters. Biggest weight wins&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Final&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Deadlift for reps (90 seconds) 200kg/100kg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VU powerlifting competitions</title>
      <link>https://deadlift.lt/project/vupowerlifting/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://deadlift.lt/project/vupowerlifting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;After I graduated from Vilnius University, I have continued to train at the best gym in Vilnius (VU Sport Center). Most of the people were interested in weightligting and kettlebell training. However, powerlifting became more and more popular within the community. Since I was training for IPF classics and it was cancelled due to unknown reasons, I decided to make our own competition in Vilnius University instead. We had a great team, find some sponsors and the idea became true.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
