<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>misc | DEADLIFT.LT</title>
    <link>/category/misc/</link>
      <atom:link href="/category/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>misc</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>2020 deadlift.lt ©</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>misc</title>
      <link>/category/misc/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>[LT] Kodėl deadlift.lt?</title>
      <link>/post/kodel-deadlift-lt/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/kodel-deadlift-lt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“There is no reason to be alive if you can&amp;rsquo;t do deadlift”&lt;/strong&gt; - tarė Jón Páll Sigmarsson, 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ZWUcHKAj_tc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;atkėlęs du didžiulius vėžimo ratus, laikydamas juos už keturkampio formos ašies to meto galiūnų pirmenybėse&lt;/a&gt;. Tiesa, ne ką ten patraukė, o atsistojo iš ketvirtinio pritūpimo pozicijos. Ne kiek laikydamasis, kiek prisirišęs. Ne tokį jau ir solidų atstumą. Ir ne taip jau lengvai pavyko išleisti žodžius iš burnos. Bet šio 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=I1Hx7GZByxk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;į eskimą panašaus vikingo&lt;/a&gt; sugebėjimas vienu sakiniu paaiškinti bendro fizinio pasirengimo esmę, laikant 455 kilogramus rankose, tikrai vertas didžiulės pagarbos.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;/img/deadliftpal.png&#34; width=&#34;50%;&#34;&gt;
&lt;p&gt;Iš esmės toks ir bus šis blogas - nestruktūruotas, vietomis nusileidžiantis iki tik man įdomių detalių, nenorminė leksika, persunkta anglišku treniravimo ir IT žargonu, su velniškai ilgais sakiniais, kuriuose yra be galo daug būdų aplinkybių, išskirtų kableliais, kaip kad ir šis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl deadliftas?&lt;/strong&gt; Nes jei reikėtų pasirinkti vieną pratimą, geriausiai apsprendžiantį viso kūno pajėgumą, tai būtų šis veiksmas. Aišku Kaz’as turbūt švelniai ir politkorektiškai paprieštarautų minėtam teiginiui, tačiau jo favorite - 
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jyKYWqu8DOk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rąsto kėlime&lt;/a&gt; - limituojantis faktorius vis tik liks pečiai ir tricepsas. O deadlifte - visas &lt;em&gt;posterior chainas&lt;/em&gt;, kuris, savo ruožtu, ne tik užima didesnį raumenų plotą kūne procentaliai, bet ir turi didesnį &lt;em&gt;carryoverį&lt;/em&gt; į kitas rungtis/pratimus/gyvenimiškas situacijas/instagramo laikus. Jeigu reikėtų pasirinkti vieną pratimą, norint sustiprėti, juo irgi būtų deadlift&amp;rsquo;as. Taigi, plėtojant pastarąją metaforą, šiame bloge rašysiu apie paprastus sprendimus spręsti gyvenimiškiems uždaviniams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kodėl man reikalingas blogas?&lt;/strong&gt; Noriu išbandyti 
&lt;a href=&#34;https://bookdown.org/yihui/blogdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blogdown&lt;/a&gt; paketą su R. O jeigu rimtai - tiesiog ieškojau vietos, kurioje galėčiau padėti savo sąmonės srautą, avantiūras ir keistus dalykus, kuriuos darau laisvu laiku, &lt;em&gt;nefloodinant&lt;/em&gt; bendro srauto socialiniuose tinkluose, nes ir taip nuo daugelio žmonių saviraiškos jau galima vemti. Taip pat keli draugai karts nuo karto užklausdavo, kodėl blogo nerašau (žinau, jog skamba panašiai į personalo atrankos specialistą, kuris nutarė pasidalinti patarimais apie CV, nes jo klausia nežmoniškas srautas įsivaizduojamų žmonių). Iki šiol laikiausi nuomonės kaip ir vienas mano pažįstamas profesorius: paklaustas, kodėl nerašo blogo, juk tiek daug naudingos informacijos turi sukaupęs, atsakė - &amp;ldquo;O kam? Aš darbo neieškau&amp;rdquo;. Natūralu, jog žmogaus nuomonė gali keistis bėgant laikui. Bet aš darbo irgi neieškau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iš pradžių mąsčiau rašyti tik apie sportą (juk deadlift.lt!), tačiau nusprendžiau viską sukišti po vienu stogu - IT, programavimą, jėgos sportą, netgi žaidimus, neuždarant savęs į didelius rėmus. Kas norės atsirinks pagal tagus, paveiksliukus ir aprašymus, o kitiems - ačiū už dėmesį ir geros dienos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
